日本衛浴製造商TOTO宣布關閉支那北京工廠

日本大型衛浴設備製造商東陶（TOTO）10月9日發布聲明表示，決定將其在北京的工廠關閉。

據日本共同網10月10日報導，TOTO發布的消息顯示，北京的工廠已經在9月底停止生產，員工的安排目前還沒有決定，如何安排將於今後決定。

至於停產的原因，TOTO表示工廠周邊的住宅用地規劃正在快速推進。

另外報導說，隨著中國經濟增速下滑，中國市場的衛生陶瓷產品銷勢不佳也是停產的原因之一。數據顯示，TOTO2018財年（2018年4月至2019年3月）合併財報顯示，在大陸的家裝業務銷售額較去年減少11.7%，約人民幣42億元。

海外評論人士文小剛對此表示，作為房地產的上游企業，TOTO銷售業績不佳可以折射大陸房地產市場的不景氣，數據顯示，今年房地產投資、銷售額、銷售面積、房價（新房和二手房）均在下滑，而房地產不景氣更是整體經濟下滑的真實寫照。經濟下滑，收入減少，人們哪裡有錢來買房消費，而沒錢消費又反過來拖累經濟增長。

中共商務部今年大陸「十一」長假的消費數據顯示，今年10月1日至7日長假期間，零售餐飲業銷售額1.52萬億元人民幣，年增8.5%，創下2001年有統計數據以來的最低增速。旅遊市場的國內遊客人數增長幅度為7.8%，創10年新低。

文小剛表示，投資、出口、消費是拉動大陸經濟增長的三駕馬車，現在貿易戰打擊了出口；經濟下滑令消費增長乏力；民間投資下滑，中共依靠發債搞鐵路、公路、基礎建設投資，而這種投資的回報率越來越低，中共找不到新的經濟增長點，再加上貿易戰重創加工企業，使外資大舉遷出大陸，大陸經濟真的是滿目瘡痍，前景不妙。

今日最新風向：分化香港人同美國之間嘅關係

屎塔都唔賣比你